\documentclass{htext}
\usepackage{helvet}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\title{Fragen- und Übungsbogen zum Mentoring}
\subtitle{Woche 8: SQ3R, Karteikarten}
\author{}
\date{30. Oktober 2018}
\newcommand{\textwidthrule}{\par\vskip\baselineskip\noindent\makebox[\textwidth]{\rule{\textwidth}{0.5pt}}}
\begin{document}
    \maketitle
    \begin{enumerate}[label=\textsf{\textbf{Frage \arabic*:}}]
        \item \emph{SQ3R ist eine Technik, um} \par (wissenschaftliche) Texte oder Bücher bestmöglich, d.h. mit maximaler Wissensaufnahme zu erarbeiten. Dabei ist die Reihenfolge des Vorgangs von immenser Wichtigkeit.
        \item Das Hauptziel von Karteikarten ist \par das Wiederholen von Inhalten. Dabei kann in verschiedenen Arten und Weisen vorgegangen werden. Das Erstellen der Karteikarten kann der erste Schritt sein, um sich intensiv mit dem Stoff auseinanderzusetzen.
        \item \emph{Man unterscheidet zwei Arten von Karteikarten}, \par \textbf{Frage-Antwort-Karten} und \textbf{Sachverhalts-Karten}. Beide dienen der Repräsentation verschiedener Inhaltsformen.
        \item \emph{Was versteht an unter dem Schlafmützen-/Siebenschläfer-Effekt und wie hilft es dem gemeinen Studenten?} \par Der Siebenschläfer-Effekt bezeichnet einen Effekt, der auftritt, wenn man \textbf{direkt nach dem Erbringen der Lernleistung} schlafen geht. Das Gehirn nutzt dann diese Ruhephase, um das gerade Gelernte in neuronalen Strukturen einzubetten und zu verankern. Insbesondere werden keine neuen Inhalte aufgenommen, die möglicherweise alte Inhalte, die noch im Kurzzeitgedächtnis lagen, überschreiben. Somit hat der gemeine Student einen Grund, nach dem Lernen möglichst bald an seinen liebsten Ort, das eigene Bett, zurückzukehren.
        \item \emph{Welche Lernebene spricht SQ3R an?} \par Durch die Formulierung der Fragen eingangs wird direkt eine Erwartung an den Text formuliert, sodass sich direkt intensiv mit dem Text auseinandergesetzt wird, bevor überhaupt mit dem Lesen begonnen wurde. Durch die abschließende Rezitierung und die Beantwortung der Fragen wird direkt Ergebnissicherung betrieben, wodurch bis zur Synthese und Beurteilung alle Ziele der Bloomschen Taxonomie abgedeckt werden.
        \item \emph{Was sind \emph{Nachteile} von Karteikarten und wie können sie umgangen werden?} \par Der Aufwand, die Karteikarten anzulegen, ist groß, wodurch die Hemmschwelle, diese anzulegen von Anfang an hoch ist. Diese ist nur mit Disziplin zu überwinden, es existieren aber Möglichkeiten, das Anlegen von Karteikarten zu erleichtern, wie zum Beispiel digitale Karteikarten oder den Erwerb vorgefertigter Karteikarten. Auch kann es helfen, bereits während des Semesters das Anlegen nebenher laufen zu lassen, um am Ende der Vorlesung bereits einen kompletten Satz zu haben. 
        \item \emph{Welche Datenstruktur wird beim Lernen mit Karteikarten intuitiv verwendet?} \par Intuitiv verwendet man beim Lernen mit Karteikarten meist zwei oder drei \textbf{Stapel}, um zu markieren, welche Karteikarten man schon gelernt hat und welche noch fehlen. 
        \item \emph{In welchen Abständen sollte man Karteikarten zur Wiederholung benutzen?} \par Nach einer Woche, nach 3 Wochen und nach ca. 12 Wochen wird als optimaler Abstand zwischen den Lernepisoden mit Karteikarten empfunden. Je nach Komplexität des Stoffes kann dieses Intervall allerdings auch komprimiert werden.
    \end{enumerate}
\end{document}